直布羅陀爭議化解 英國脫歐峰會廓清障礙

西班牙要求在英國脫離歐盟後，它對直布羅陀（Gibraltar）的前途擁有發言權，於最後一刻針對此達成的協議，將可讓預定25日登場的歐盟峰會順利舉行，並通過英國脫歐協議。

英國首相梅伊（Theresa May）今晚會晤歐盟執委會主席榮科（Jean-Claude Juncker）及歐洲理事會主席圖斯克（Donald Tusk），並獲得最終保證，也就是在西班牙總理桑傑士（Pedro Sanchez）解除抵制峰會的威脅後，歐盟峰會可望順利舉行。英國和歐盟官員先前已提供馬德里當局書面保證。

桑傑士在馬德里告訴記者：「我們已獲得充分保證，能夠針對英國和西班牙間持續超過300年的衝突達成解決之道。」

在25日早上舉行的高峰會上，27位歐盟領袖將會被要求通過一項宣言，明確把直布羅陀排除在未來歐盟與英國條約以外，同時讓倫敦當局能夠針對直布羅陀議題與馬德里展開協商。（譯者：劉學源）

直布羅陀唔係唔想痴西班牙繼續比英國統治咩？

英國由頭到尾都唔覺得直d公民係英國公民咪隨便賣lor, 好似香港咁

香港人一定要靠自己，組建軍隊呀